<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.4.1">Jekyll</generator><link href="http://www.cf-selbsthilfe.de//feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://www.cf-selbsthilfe.de//" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2026-01-19T04:55:30+00:00</updated><id>http://www.cf-selbsthilfe.de//feed.xml</id><title type="html">cf-selbsthilfe.de</title><subtitle>Webpräsenz des CF-Selbsthilfe Frankfurt e.V., einem gemeinnützigen Verein zur Unterstützung von Menschen mit Mukoviszidose und deren Angehörigen im Großraum Frankfurt und Umgebung.</subtitle><entry><title type="html">CF-Update Newsletter 10/2025</title><link href="http://www.cf-selbsthilfe.de//2025/12/18/CF-Update-FFM-1.html" rel="alternate" type="text/html" title="CF-Update Newsletter 10/2025" /><published>2025-12-18T12:00:00+00:00</published><updated>2025-12-18T12:00:00+00:00</updated><id>http://www.cf-selbsthilfe.de//2025/12/18/CF-Update-FFM-1</id><content type="html" xml:base="http://www.cf-selbsthilfe.de//2025/12/18/CF-Update-FFM-1.html"><![CDATA[<h3 class="newsletter-title">
CF-Update
</h3>
<h4 class="newsletter-title">
Infos für Betroffene im Rhein-Main-Gebiet<br />
Newsletter 10/2025
</h4>

<p>Liebe Betroffene, Angehörige und Interessierte! Dies ist unsere erste Ausgabe des Newsletters CF-Update. Wir möchten euch mit dem Newsletter über das Jahr mit Neuigkeiten aus dem CF-Selbsthilfeverein Frankfurt, den CF-Ambulanzen Frankfurt und dem Patientenbeirat informieren. Dabei geht es vor allem um spezifische Informationen aus Frankfurt.<!--more--> Allgemeine Informationen bietet vor allem der Muko e.V. 
Abonniert den Newsletter gerne über den Link am Ende.
Viele Grüße von der CF-Selbsthilfe und dem Patientenbeirat Frankfurt</p>

<h4 class="newsletter">Aktuelles</h4>
<h5>Neues aus der Erwachsenen-Ambulanz</h5>

<p><b>Zertifizierung MUKOzert</b><br />
Richtig gut! Nach der CF-Kinder-Ambulanz hat nun auch die Erwachsenen-Ambulanz die Zertifizierung MUKOzert erhalten. Lest selbst mehr in der Synapse auf <a class="cf-link" href="https://www.unimedizin-ffm.de/fileadmin/redakteure/Presse/Synapse/2025/Synapse_KW_36.pdf">Seite 15</a>.</p>

<p><b>Personalveränderungen</b><br />
Dr. med. Christina Smaczny ist seit 01.09.2025 in Ruhestand getreten. Dienstags ist sie jedoch noch als senior advisor in der Ambulanz aktiv. Die ärztlichen Aufgaben und die Organisation im Erwachsenen-Zentrum übernimmt OA Dr. med. Julius Kohlhäufl mit Unterstützung von Frau Dr. med. Maria Pilot. Für das Kinderzentrum bleibt weiterhin OA Dr. med. habil. Olaf Eickmeier mit seinem Team Ansprechpartner.
Lest ihren Brief <a class="cf-link" href="/assets/downloads/20250929_Offener_Brief_an_Patienten_Smaczny.pdf">hier</a>.</p>

<p><b>Neue Kontaktadresse zur Erwachsenen-Ambulanz</b><br />
Seit dem 17.09.2025 ist die Erwachsenen-Ambulanz über <a class="cf-link" href="mailto:pneumologie@unimedizin-ffm.de">pneumologie@unimedizin-ffm.de</a> zu erreichen.</p>

<h4 class="newsletter">Wissenswert</h4>
<p><b>Kennt ihr schon den Patientenbeirat?</b><br />
Ein wichtiges Ziel des Mukoviszidose e.V. ist es, die Versorgung und Behandlung von Mukoviszidose-Betroffenen stetig zu verbessern. Patientenbeiräte leisten dazu einen wichtigen Beitrag: Sie kümmern sich an den CF-Einrichtungen vor Ort um die Anliegen und Interessen der Betroffenen.</p>

<p>In Frankfurt sind Katja Wecke, Anne Wisseler-Soos und Dennis Franke im Patientenbeirat (<a class="cf-link" href="/assets/img/newsletter/PatientenbeiratFFM.jpg">Plakat</a>). Ihr erreicht sie am besten per Mail an: <a class="cf-link" href="mailto:patientenbeirat-ffm@cf-selbsthilfe.de">patientenbeirat-ffm@cf-selbsthilfe.de</a></p>

<div class="container text-center newsletter-img" style="max-width: 400px">
<figure class="figure d-block text-center mx-auto">
<img src="/assets/img/newsletter/PatientenbeiratFFM.jpg" class="figure-img img-fluid rounded" alt="Bild: Vorstellung des Patientenbeirats" />
</figure>
</div>

<h4 class="newsletter">Links</h4>

<p><b>Mehr zu ähnlichen Themen erfahren?</b><br /></p>
<ul>
     <li><a class="cf-link" href="https://muko.info">Muko e.V.</a></li>
     <li>Informationen, gesammelt von Thomas Malenke (Anfrage per <a class="cf-link" href="mailto:thomas.malenke@gmx.net">Mail</a>)</li>
</ul>

<h4 class="newsletter">Feedback</h4>
<p><b>Habt ihr Fragen oder Anregungen?</b><br />
Gebt uns gerne Rückmeldung auf den Newsletter. Was würde euch interessieren? Habt ihr auch einen Gruß aus der Praxis?</p>

<p>Mail an: <a class="cf-link" href="mailto:patientenbeirat-ffm@cf-selbsthilfe.de">patientenbeirat-ffm@cf-selbsthilfe.de</a></p>

<h4 class="newsletter">Gruß aus der Praxis</h4>
<p>Aus den Beuteln des Kaftrio-Granulats lassen sich wunderbar Palmen basteln 😁. Marie (5 Jahre) hatte diese Idee. Vielen Dank!</p>

<div class="container text-center newsletter-img">
<figure class="figure d-block text-center mx-auto">
<img src="/assets/img/newsletter/Palme.jpg" class="figure-img img-fluid rounded" alt="Bild: Palme aus Kaftrio Granulat Packungen" />
</figure>
</div>

<h4 class="newsletter">Newsletter-Anmeldung</h4>

<p>Ihr könnt euch <a href="https://432017.seu2.cleverreach.com/c/111334209/ba35b3d93-t3g3t7">&gt;hier&lt;</a> zum Newsletter anmelden, um ihn direkt als Mail zugesendet zu bekommen.</p>

<p>Der Newsletter wird unter patientenbeirat_ffm@web.de erstellt. Dieser Absender sendet auch die Anmeldungsbestätigung zu. Bei Fragen meldet euch.</p>]]></content><author><name></name></author><category term="beitrag" /><category term="newsletter" /><summary type="html"><![CDATA[CF-Update Infos für Betroffene im Rhein-Main-Gebiet Newsletter 10/2025]]></summary></entry><entry><title type="html">Mitgliederversammlung 2025</title><link href="http://www.cf-selbsthilfe.de//2025/12/08/Mitgliederversammlung-25.html" rel="alternate" type="text/html" title="Mitgliederversammlung 2025" /><published>2025-12-08T19:00:00+00:00</published><updated>2025-12-08T19:00:00+00:00</updated><id>http://www.cf-selbsthilfe.de//2025/12/08/Mitgliederversammlung-25</id><content type="html" xml:base="http://www.cf-selbsthilfe.de//2025/12/08/Mitgliederversammlung-25.html"><![CDATA[<p>Liebe Mitglieder der CF-Selbsthilfe Frankfurt e.V.,</p>

<p>hiermit laden wir Sie herzlich ein zur Mitgliederversammlung für das Geschäftsjahr 2025</p>

<!--more-->
<p>am <strong>Freitag, 8. Dezember 2025</strong><br />
um <strong>19:00 Uhr</strong><br />
in der <strong>Musterschule Frankfurt, Oberweg 5-9, 60318 Frankfurt am Main, Raum 141</strong></p>

<p>Wir freuen uns, wenn viele teilnehmen!
Gerne können Sie sich per Mail unter <a href="mailto:kontakt@cf-selbsthilfe.de">kontakt@cf-selbsthilfe.de</a> anmelden, das ist hilfreich
für unsere Planung.</p>

<p>Die Tagesordnung wird sein:</p>
<ol>
  <li>Begrüßung</li>
  <li>Feststellung der Tagesordnung</li>
  <li>Bericht des Vorsitzenden</li>
  <li>Bericht des Kassierers und der Rechnungsprüfer</li>
  <li>Entlastung des Vorstands und der Rechnungsprüfer</li>
  <li>Wahl des Vorstands</li>
  <li>Wahl der Rechnungsprüfer für das Geschäftsjahr 2025</li>
  <li>Sonstiges</li>
</ol>

<p>Mit freundlichen Grüßen<br />
Micha Häckel<br />
für die CF-Selbsthilfe Frankfurt e.V.</p>

<div style="margin: 0 0.5rem;">
<div class="row mb-3">
  <div class="col-lg-4 d-flex justify-content-center">
      <img src="/assets/img/posts/musterschule.png" alt="Bild der U-Bahn Haltestelle Musterschule" class="img-fluid align-self-start mt-auto rounded w-100 lg-img-switch" />
  </div>
  <div class="col-lg-8 d-flex justify-content-end">
    <p>
    Per ÖPNV erreichen Sie die Musterschule ganz einfach,
    indem Sie mit der U5 zur Haltestelle „Musterschule“
    fahren.
    </p>
  </div>
</div>
<div class="row mb-3">
<div class="col-lg-8 d-flex justify-content-end text-end lg-text-switch">
    <p>
    Wenn Sie mit dem PKW kommen wollen,
    beachten Sie bitte die Verkehrsführung:
    Fahren Sie von der Eckenheimer Landstraße
    aus über den Mittelweg und die
    Humboldtstraße in den Oberweg.
    (Parkplätze sind vorhanden.)
    </p>
  </div>
  <div class="col-lg-4 d-flex justify-content-center">
      <img src="/assets/img/posts/musterschule_weg.png" alt="Weg zum Parkplatz der Musterschule" class="img-fluid align-self-start mt-auto rounded w-100 lg-img-switch" />
  </div>

</div>
</div>]]></content><author><name></name></author><category term="veranstaltung" /><summary type="html"><![CDATA[Liebe Mitglieder der CF-Selbsthilfe Frankfurt e.V., hiermit laden wir Sie herzlich ein zur Mitgliederversammlung für das Geschäftsjahr 2025]]></summary></entry><entry><title type="html">Probanden gesucht für neue Studie zu innovativer Bakteriophagen-Therapie bei CF</title><link href="http://www.cf-selbsthilfe.de//2025/10/26/BiomXStudie.html" rel="alternate" type="text/html" title="Probanden gesucht für neue Studie zu innovativer Bakteriophagen-Therapie bei CF" /><published>2025-10-26T12:00:00+00:00</published><updated>2025-10-26T12:00:00+00:00</updated><id>http://www.cf-selbsthilfe.de//2025/10/26/BiomXStudie</id><content type="html" xml:base="http://www.cf-selbsthilfe.de//2025/10/26/BiomXStudie.html"><![CDATA[<p>Im Herbst 2025 beginnt eine spannende neue klinische Studie zur Erforschung einer inhalativen Therapie mit Bakteriophagen für Erwachsene mit Mukoviszidose (CF) und chronischer Pseudomonas aeruginosa-Infektion.
Bakteriophagen gelten als vielversprechende Ergänzung oder Alternative zu herkömmlichen Antibiotika. Sie greifen gezielt Bakterien an und könnten so helfen, chronische Infektionen zu reduzieren oder sogar zu beseitigen.</p>

<!--more-->

<p>Die BMX-04-002-Studie der Firma BiomX Inc. untersucht, wie sich die regelmäßige Inhalation eines Bakteriophagen-haltigen Trockenpulvers auf die Lungenfunktion und den Verlauf der Pseudomonas-Infektion auswirkt.
Auch die Studienambulanz Pneumologie der Universitätsklinik Frankfurt beteiligt sich an dieser internationalen Phase-IIb-Studie.</p>

<p>Interessierte Erwachsene mit CF, die in den letzten 12 Monaten einen Nachweis von Pseudomonas aeruginosa hatten, können sich für eine mögliche Teilnahme melden.</p>

<p><strong>Alle Details zur Studie finden Sie in der nachfolgenden Ausschreibung.</strong><br />
Bei Interesse oder Fragen wenden Sie sich bitte an:<br />
<i class="fa-solid fa-envelope"></i> <a class="cf-a" href="mailto:pneumo.studien@unimedizin-ffm.de">pneumo.studien@unimedizin-ffm.de</a><br />
<i class="fa-solid fa-phone"></i> 069 6301 83746</p>

<div class="p-2 px-sm-2 px-lg-5" style="border: 1px solid darkgrey; margin: 0 0.5rem;">

<div class="row mb-3 flex-nowrap">
  <div class="col-8 d-flex ">
      <img src="/assets/img/posts/univesit%C3%A4tsmedizin_frankfurt.png" alt="Logo der Universitätsmedizin Frankfurt" class="img-fluid header-image align-self-start mt-auto" />
  </div>
  <div class="col-4 d-flex justify-content-end">
    <img src="/assets/img/posts/medizinische_klinik.png" alt="Logo Medizinische Klinik" class="img-fluid mt-auto header-image-right align-self-end" />
  </div>
</div>
<p class="cf-contact-info" style="margin-top: 1rem">Universitätsmedizin Frankfurt<br />
  Pneumologie/Allergologie<br />
  Theodor-Stern-Kai 7 D-60590 Frankfurt
</p>

<h1>BiomX Studie (BMX-04-002)</h1>
  <h2>Studie zu einer inhalativen Therapie mit Bakteriophagen</h2>

  <p>Eine multizentrische, randomisierte, placebo-kontrollierte, doppelblinde Phase IIb Studie zur Beurteilung der Wirksamkeit inhalativer Bakteriophagen für erwachsene Menschen mit CF und chronischer <em>Pseudomonas aeruginosa</em>-Infektion.</p>

  <p>Im Herbst 2025 startet eine Phase IIb-Studie der Firma BiomX Inc. mit einer inhalativen Bakteriophagentherapie.</p>

  <p>Wie Sie wissen, wird der Krankheitsverlauf der CF-Lungenerkrankung maßgeblich von Infektionen beeinflusst. Insbesondere chronische Infektionen mit <em>Pseudomonas aeruginosa</em> führen zu einer chronischen Entzündung in der Lunge und gehen mit einer Verschlechterung der Lungenfunktion einher.</p>

  <p>Von der Firma BiomX Inc. wurde ein Trockenpulver entwickelt, welches Bakteriophagen enthält. Bakteriophagen heißt übersetzt „Bakterienfresser“. Dies sind Viren, die ausschließlich Bakterien (in diesem Falle <em>Pseudomonas aeruginosa</em>) infizieren und dann abtöten. So wird <em>Pseudomonas aeruginosa</em> in der Lunge stark reduziert (Suppression) und bestenfalls komplett eliminiert (Eradikation).</p>

  <p>Bakteriophagen werden als mögliche Alternative zu Antibiotika gesehen; im Falle der CF entfalten sie zusätzlich zu Antibiotika eine potenzierende Wirkung.</p>

  <p>In der beschriebenen Studie soll untersucht werden, wie sich die zweimal tägliche Inhalation von BX004 auf die Lungenfunktion, die Anzahl pulmonaler Exazerbationen und vor allem die chronische <em>Pseudomonas</em>-Infektion auswirkt.</p>

  <p>Diese Studie richtet sich an Menschen mit CF, die mindestens 18 Jahre alt sind und während der letzten 12 Monate mindestens einen Nachweis von <em>Pseudomonas aeruginosa</em> hatten. An dieser Studie beteiligt sich auch die Studienambulanz Pneumologie der Universitätsklinik Frankfurt.</p>

  <p>Die BMX-04-002 Studie wird weltweit durchgeführt. Informationen hierzu finden Sie auch auf der Homepage des Mukoviszidose e.V.</p>

  <p>Es handelt sich um eine doppelblinde, randomisierte und placebo-kontrollierte Studie, in der 2 von 3 Patienten das Studienmedikament erhalten. Weder die Studienteilnehmer noch das Studienteam wissen, ob das Studienmedikament oder das Placebo zugeteilt wurde.</p>

  <p>Informationen zu dieser Studie sind unter folgender Homepage (in englischer Sprache) zu finden:</p>

  <p>Zu den Ein- und Ausschlusskriterien gehören insbesondere eine ausreichende Sputumproduktion, eine nachweisliche <em>Pseudomonas aeruginosa</em>-Infektion im Sputum sowie eine Lungenfunktion mit einem FEV1-Wert zwischen 40–90%. Das Studienzentrum entscheidet im Vorhinein, ob eine Teilnahme möglich ist oder ob etwas dagegen spricht. Es kann vorkommen, dass die Ergebnisse der Erstuntersuchung für die Teilnahme nicht ausreichen.</p>

  <p>Die Studiendauer mit Einnahme des Medikamentes beträgt insgesamt ca. 9 Monate und beinhaltet 8 geplante Termine. Der erste Termin ist das sogenannte Screening, das bis zu 28 Tage vor der ersten Inhalation stattfindet. An diesem Termin werden einige Tests durchgeführt sowie Blut und Sputum abgenommen. Die Ergebnisse entscheiden über die Teilnahme an der Studie. Es folgen weitere 5 Termine während der Inhalationsphase und 3 nach Erhalt der letzten Studienmedikation.</p>

  <p>Weitere Informationen über den genauen Studienablauf bzw. die durchgeführten Untersuchungen können wir Ihnen auf Anfrage gerne zukommen lassen. Für die Zentrumsbesuche wird eine Aufwandsentschädigung gezahlt.</p>

  <p>Sollten Sie Interesse an einer Teilnahme an dieser wichtigen Studie haben, bitten wir Sie um eine kurze Rückmeldung an unsere Mail-Adresse:
    <a href="mailto:pneumo.studien@unimedizin-ffm.de">pneumo.studien@unimedizin-ffm.de</a>
    oder telefonisch unter <a href="tel:+4969630183746">069 6301 83746</a>.
  </p>

  <p>Für weitere Fragen stehen wir jederzeit gerne zur Verfügung.</p>

  <p>Mit freundlichen Grüßen</p>

  <p style="font-size: 0.9rem; color: #41698D;">Jacqueline Grzysczok</p>

  <img src="/assets/img/posts/univesit%C3%A4tsklinikum_frankfurt.png" alt="Left" class="img-fluid" />

  <hr style="border: 1px solid black; margin: 0.5rem 0;" />
  <p class="cf-contact-info" style="font-size: 0.9rem; color: #41698D;">
  Pneumologie/Allergologie<br />
  Studienkoordination<br />
  Medizinische Klinik 1<br />
  Universitätsklinikum Frankfurt – Goethe-Universität<br />
  Theodor-Stern-Kai 7<br />
  60590 Frankfurt am Main<br />
  <br />
  Mail:  jacqueline.grzysczok@unimedizin-ffm.de<br />
  Tel.: 069 6301 84301
  </p>
</div>

<p style="margin-top: 1rem;">
  <a href="/assets/downloads/Anscheiben_Biom-X-Studie.pdf" download="">Anschreiben als PDF herunterladen</a>.
</p>]]></content><author><name></name></author><category term="beitrag" /><summary type="html"><![CDATA[Im Herbst 2025 beginnt eine spannende neue klinische Studie zur Erforschung einer inhalativen Therapie mit Bakteriophagen für Erwachsene mit Mukoviszidose (CF) und chronischer Pseudomonas aeruginosa-Infektion. Bakteriophagen gelten als vielversprechende Ergänzung oder Alternative zu herkömmlichen Antibiotika. Sie greifen gezielt Bakterien an und könnten so helfen, chronische Infektionen zu reduzieren oder sogar zu beseitigen.]]></summary></entry><entry><title type="html">Danke an die Teams der CF-Ambulanzen der Uniklinik Ffm!</title><link href="http://www.cf-selbsthilfe.de//2025/05/28/Danke-UKF.html" rel="alternate" type="text/html" title="Danke an die Teams der CF-Ambulanzen der Uniklinik Ffm!" /><published>2025-05-28T12:00:00+00:00</published><updated>2025-05-28T12:00:00+00:00</updated><id>http://www.cf-selbsthilfe.de//2025/05/28/Danke-UKF</id><content type="html" xml:base="http://www.cf-selbsthilfe.de//2025/05/28/Danke-UKF.html"><![CDATA[<p><strong>Danke an die Teams der CF-Kinderambulanz und der CF-Erwachsenenambulanz der Uniklinik Ffm!</strong></p>

<p>Auch dieses Jahr hat die CF-Selbsthilfe Frankfurt wieder den Ambulanztag des Mukoviszidose e.V.s genutzt, um all jenen Danke zu sagen, die sich unermüdlich und mit Herzblut um die Behandlung und Versorgung von Menschen mit Mukoviszidose kümmern. <!--more--> Die CF-Selbsthilfe e.V. hat dies zum Anlass genommen, den Teams um Dr. Eickmeier (CF-Kinderambulanz) und Dr. Kohlhäufl (CF-Erwachsenenambulanz) der Uniklinik Frankfurt mit einem kleinem Geschenk von Herzen Danke zu sagen.</p>

<p><strong>Vielen Dank für Euren Einsatz!</strong></p>

<div class="container text-center">
<div class="row">
<div class="col-md">
<figure class="figure d-block text-center mx-auto">
<img src="/assets/img/posts/patiententag2025kinder.jpeg" class="figure-img img-fluid rounded" alt="Bild: CF-Kinderambulanzteam" />
</figure>
</div>

<div class="col-md">
<figure class="figure d-block text-center mx-auto">

<img src="/assets/img/posts/patiententag2025erwachsene.jpeg" class="figure-img img-fluid rounded" alt="Bild: CF-Erwachsenenambulanzteam" />
</figure>
</div>
</div>
</div>]]></content><author><name></name></author><category term="beitrag" /><category term="Uniklinikum" /><summary type="html"><![CDATA[Danke an die Teams der CF-Kinderambulanz und der CF-Erwachsenenambulanz der Uniklinik Ffm! Auch dieses Jahr hat die CF-Selbsthilfe Frankfurt wieder den Ambulanztag des Mukoviszidose e.V.s genutzt, um all jenen Danke zu sagen, die sich unermüdlich und mit Herzblut um die Behandlung und Versorgung von Menschen mit Mukoviszidose kümmern.]]></summary></entry><entry><title type="html">Mitgliederversammlung</title><link href="http://www.cf-selbsthilfe.de//2024/11/22/Mitgliederversammlung.html" rel="alternate" type="text/html" title="Mitgliederversammlung" /><published>2024-11-22T20:00:00+00:00</published><updated>2024-11-22T20:00:00+00:00</updated><id>http://www.cf-selbsthilfe.de//2024/11/22/Mitgliederversammlung</id><content type="html" xml:base="http://www.cf-selbsthilfe.de//2024/11/22/Mitgliederversammlung.html"><![CDATA[<p>Liebe Mitglieder der CF-Selbsthilfe Frankfurt e.V.,</p>

<p>hiermit laden wir Sie herzlich ein zur Mitgliederversammlung für das Geschäftsjahr 2023</p>

<!--more-->
<p>am <strong>Freitag, 22. November 2024</strong><br />
um <strong>20:00 Uhr</strong><br />
in der <strong>Musterschule Frankfurt, Oberweg 5-9, 60318 Frankfurt am Main, Raum 141</strong></p>

<p>Die Musterschule ist mit der U-Bahnlinie U5 an der Haltestelle Musterschule zu erreichen. Bei Anreise mit dem Auto stehen Parkplätze im Innenhof zur Verfügung. Achten Sie bei der Anfahrt auf die Verkehrsführung. Die Einfahrt zum Innenhof erreichen Sie von der Eckenheimer Landstraße, indem Sie über den Mittelweg in die Humboldstraße und dann in den Oberweg einbiegen.</p>

<p>Wir freuen uns, wenn viele teilnehmen!
Gerne können Sie sich per E-Mail an <a href="mailto:kontakt@cf-selbsthilfe.de">kontakt@cf-selbsthilfe.de</a> anmelden, damit wir besser planen können.</p>

<p>Die Tagesordnung wird sein:</p>
<ol>
  <li>Begrüßung</li>
  <li>Feststellung der Tagesordnung</li>
  <li>Bericht des Vorsitzenden</li>
  <li>Bericht des Kassierers und der Rechnungsprüfer</li>
  <li>Entlastung des Vorstands und der Rechnungsprüfer</li>
  <li>Wahl der Rechnungsprüfer für das Geschäftsjahr 2024</li>
  <li>Sonstiges</li>
</ol>

<p>Wir freuen uns auf euch!</p>]]></content><author><name></name></author><category term="veranstaltung" /><summary type="html"><![CDATA[Liebe Mitglieder der CF-Selbsthilfe Frankfurt e.V., hiermit laden wir Sie herzlich ein zur Mitgliederversammlung für das Geschäftsjahr 2023]]></summary></entry><entry><title type="html">CF-Treff</title><link href="http://www.cf-selbsthilfe.de//2024/06/07/CF-Treff-7-Juni.html" rel="alternate" type="text/html" title="CF-Treff" /><published>2024-06-07T18:30:00+00:00</published><updated>2024-06-07T18:30:00+00:00</updated><id>http://www.cf-selbsthilfe.de//2024/06/07/CF-Treff-7-Juni</id><content type="html" xml:base="http://www.cf-selbsthilfe.de//2024/06/07/CF-Treff-7-Juni.html"><![CDATA[<p>Gehören Sie im engeren oder weiteren Sinn zur CF-Community? Als Betroffene/r, Angehörige/r, Unterstützer/in oder einfach als Interessierte/r? Dann kommen Sie gerne zu unserem nächsten CF-Treff am <strong>Freitag, 7. Juni 2024 um 18:30 Uhr</strong> im <strong>“ess:zimmer” (Restaurant am Offenbacher Tennisclub), Helene-Mayer-Str. 10, 63069 Offenbach am Main</strong>.</p>

<!--more-->

<p>Wie kann man den Muko-Alltag leichter bewältigen? Was tut sich im Verein? Wo findet man Unterstützung - und wo kann man vielleicht auch Unterstützung anbieten? Solche Fragen wollen wir im Rahmen eines lockeren Erfahrungsaustauschs besprechen. Das Treffen ist nicht nur für Mitglieder der CF-Selbsthilfe gedacht, man kann auch einfach mal unverbindlich hereinschnuppern.</p>

<p>Nicht teilnehmen können Personen mit Problemkeimen bzw. Personen, die sich krank fühlen. Vgl. dazu die hier verlinkte <a href="https://www.muko.info/hygienerichtlinie">Hygienerichtlinie</a></p>

<p>Für alle anderen gilt: wir freuen uns, wenn Sie dabei sind!</p>]]></content><author><name></name></author><category term="veranstaltung" /><summary type="html"><![CDATA[Gehören Sie im engeren oder weiteren Sinn zur CF-Community? Als Betroffene/r, Angehörige/r, Unterstützer/in oder einfach als Interessierte/r? Dann kommen Sie gerne zu unserem nächsten CF-Treff am Freitag, 7. Juni 2024 um 18:30 Uhr im “ess:zimmer” (Restaurant am Offenbacher Tennisclub), Helene-Mayer-Str. 10, 63069 Offenbach am Main.]]></summary></entry><entry><title type="html">Unser Podcast mit Michael Renke</title><link href="http://www.cf-selbsthilfe.de//2024/06/04/Podcast-mit-Michael-Renke.html" rel="alternate" type="text/html" title="Unser Podcast mit Michael Renke" /><published>2024-06-04T12:00:00+00:00</published><updated>2024-06-04T12:00:00+00:00</updated><id>http://www.cf-selbsthilfe.de//2024/06/04/Podcast-mit-Michael-Renke</id><content type="html" xml:base="http://www.cf-selbsthilfe.de//2024/06/04/Podcast-mit-Michael-Renke.html"><![CDATA[<p>Der Physiotherapeut Michael Renke ist eine Institution in der Frankfurter CF-Welt. Seit 25 Jahren behandelt er Patientinnen und Patienten mit Mukoviszidose im gesamten Rhein-Main-Gebiet. Wir haben dieses Jubiläum zum Anlass genommen, uns an unserem ersten Podcast zu versuchen.<!--more--> 25 Jahre in 25 Minuten: live und ungeschnitten, direkt und persönlich. Ein Gespräch über Fortschritte und Rückschritte – und vor allem über bereichernde Begegnungen.</p>

<p><strong>Jetzt reinhören:</strong></p>
<div class="cf-player-box">
<img src="/assets/img/CF_FFM_CMYK_Vektor.svg" class="cf-player-thumb" />
<div class="cf-player-title-box">
<h3 class="cf-player-title">#001: Im Gespräch mit Michael Renke</h3>
<audio controls="" class="cf-player">
 <source src="/assets/podcasts/001_Michael_Renke.mp3" type="audio/mpeg" />
Ihr Browser unterstützt leider keine Wiedergabe von MP3 Dateien.
</audio>
</div>
</div>

<p>Weil wir das von Michael Renke am Ende des Podcasts genannte Stück aus rechtlichen Gründen nicht als Audio einfügen dürfen, verlinken wir hier ein passendes YouTube-Video:</p>

<div class="cf-video-embed">
    <div id="video-embed-notice" class="cf-outside-cookie-notice">
    <p class="cf-outside-cookie-notice-text">Durch Klicken des Knopfes werden externe Inhalte von Google und YouTube geladen. Für Details siehe die <a href="https://policies.google.com/privacy?hl=de-DE">Datenschutzerklärung</a> von Google.</p>
    <button class="cf-outside-cookie-notice-btn" onclick="loadEmbed()">Externen Inhalt laden</button>
    </div>
    <iframe id="video-embed" class="cf-embedded-video" width="560" height="315" src="" data-src="https://www.youtube-nocookie.com/embed/9PZMEn7OntI?si=g1xUOvPvbsGnHfxL" title="YouTube video player" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" allowfullscreen=""></iframe>
</div>

<figure class="figure d-block text-center mx-auto" style="max-width: 600px;">
<img src="/assets/img/posts/podcast001.jpeg" class="figure-img img-fluid rounded" alt="Micha Häckel, Dr. Olaf Eickmeier und Michael Renke beim Patiententag 2018" />
<figcaption class="figure-caption mx-auto" style="max-width: 600px">Micha Häckel, Dr. Olaf Eickmeier und Michael Renke beim Patiententag 2018</figcaption>
</figure>]]></content><author><name></name></author><category term="beitrag" /><category term="podcast" /><summary type="html"><![CDATA[Der Physiotherapeut Michael Renke ist eine Institution in der Frankfurter CF-Welt. Seit 25 Jahren behandelt er Patientinnen und Patienten mit Mukoviszidose im gesamten Rhein-Main-Gebiet. Wir haben dieses Jubiläum zum Anlass genommen, uns an unserem ersten Podcast zu versuchen.]]></summary></entry><entry><title type="html">Neue Neudiagnose-Sets</title><link href="http://www.cf-selbsthilfe.de//2024/04/26/Neue-Neudiagnosesets.html" rel="alternate" type="text/html" title="Neue Neudiagnose-Sets" /><published>2024-04-26T12:00:00+00:00</published><updated>2024-04-26T12:00:00+00:00</updated><id>http://www.cf-selbsthilfe.de//2024/04/26/Neue-Neudiagnosesets</id><content type="html" xml:base="http://www.cf-selbsthilfe.de//2024/04/26/Neue-Neudiagnosesets.html"><![CDATA[<p>Die CF-Selbsthilfe Frankfurt ist, neben anderen Aufgaben, in erster Linie eine Selbsthilfegruppe. Eine unserer wichtigsten Aufgaben ist es, Eltern im Rahmen einer Neudiagnose zu unterstützen und zu helfen mit der für sie schwierigen und ungewohnten Situation umzugehen.</p>

<p>Wir haben daher für neudiagnostizierte Eltern, neben einem persönlichen Brief, Infomaterial und kleine Geschenke zusammengestellt, die für die Eltern in der ersten Zeit hilfreich sein können. In dem Brief stellen wir kurz die CF-Selbsthilfe Frankfurt vor und bieten den Eltern an jederzeit zu uns Kontakt aufzunehmen.</p>

<p>Die Neudiagnose-Sets werden neudiagnostizierten Eltern bei einem Termin in der CF-Ambulanz der Uniklinik Frankfurt übergeben.</p>

<figure class="figure d-block text-center mx-auto" style="max-width: 600px;">
<img src="/assets/img/posts/neudiagnosesets.jpeg" class="figure-img img-fluid rounded" alt="Bild: Dr. Olaf Eickmeier und Helen Charis Nöth" />
<figcaption class="figure-caption mx-auto" style="max-width: 600px">Bild: Dr. Olaf Eickmeier und Helen Charis Nöth</figcaption>
</figure>]]></content><author><name></name></author><category term="beitrag" /><category term="Uniklinikum" /><summary type="html"><![CDATA[Die CF-Selbsthilfe Frankfurt ist, neben anderen Aufgaben, in erster Linie eine Selbsthilfegruppe. Eine unserer wichtigsten Aufgaben ist es, Eltern im Rahmen einer Neudiagnose zu unterstützen und zu helfen mit der für sie schwierigen und ungewohnten Situation umzugehen.]]></summary></entry><entry><title type="html">1. Online-Stammtisch der CF-Selbsthilfe Frankfurt</title><link href="http://www.cf-selbsthilfe.de//2023/11/07/Erster-Stammtisch.html" rel="alternate" type="text/html" title="1. Online-Stammtisch der CF-Selbsthilfe Frankfurt" /><published>2023-11-07T19:30:00+00:00</published><updated>2023-11-07T19:30:00+00:00</updated><id>http://www.cf-selbsthilfe.de//2023/11/07/Erster-Stammtisch</id><content type="html" xml:base="http://www.cf-selbsthilfe.de//2023/11/07/Erster-Stammtisch.html"><![CDATA[<p>Wir freuen uns den ersten Online-Stammtisch der CF-Selbsthilfe Frankfurt anzukündigen. In diesem neuen Format wollen wir uns regelmäßig mit Betroffenen und Angehörigen treffen, um uns über alle Fragen, Sorgen, Anregungen und Erfahrungen rund um das Thema des Abends auszutauschen.</p>

<p>Das Thema des ersten Stammtischs ist <strong>“Die Versorgung in der Erwachsenenambulanz der Uniklinik Frankfurt”</strong>. Es werden Mitglieder der CF-Selbsthilfe und des Patientenbeirats des Uniklinikums anwesend sein.</p>

<p>Dazu treffen wir uns am 7. November 2023 um 19:30 Uhr per Zoom. Wer teilnehmen möchte wird gebeten eine E-Mail an <a href="mailto:niklas.conen@cf-selbsthilfe.de">niklas.conen@cf-selbsthilfe.de</a> zu schreiben. Die Zugangsdaten werden dann rechtzeitig vor der Veranstaltung zugeschickt.</p>

<p>Wir freuen uns auf euch!</p>]]></content><author><name></name></author><category term="veranstaltung" /><summary type="html"><![CDATA[Wir freuen uns den ersten Online-Stammtisch der CF-Selbsthilfe Frankfurt anzukündigen. In diesem neuen Format wollen wir uns regelmäßig mit Betroffenen und Angehörigen treffen, um uns über alle Fragen, Sorgen, Anregungen und Erfahrungen rund um das Thema des Abends auszutauschen.]]></summary></entry><entry><title type="html">Treffen zum Informations- und Erfahrungsaustausch</title><link href="http://www.cf-selbsthilfe.de//2023/11/03/Treffen-zum-Informationsaustausch.html" rel="alternate" type="text/html" title="Treffen zum Informations- und Erfahrungsaustausch" /><published>2023-11-03T19:00:00+00:00</published><updated>2023-11-03T19:00:00+00:00</updated><id>http://www.cf-selbsthilfe.de//2023/11/03/Treffen-zum-Informationsaustausch</id><content type="html" xml:base="http://www.cf-selbsthilfe.de//2023/11/03/Treffen-zum-Informationsaustausch.html"><![CDATA[<p>Der Vorstand berichtet über den aktuellen Stand aus Kinder- und Erwachsenenklinik, sowie die jüngsten Aktivitäten des Vereins. Dazu zählen ein Treffen mit dem Leiter der Kinderklinik, das letzte Treffen des Patientenbeirats und geplante Veranstaltungen.</p>

<p>Wir freuen uns aber besonders auf die Gelegenheit zum Austausch über alle Fragen rund um die Mukoviszidose.</p>

<p>Das Treffen ist offen für Mitglieder und Freunde der CF-Selbsthilfe, aber auch für Menschen, die uns kennenlernen wollen.</p>

<h3 id="anfahrt">Anfahrt</h3>
<p>Die Adresse des Main-Curry-Haus ist Mainwasenweg 32, 60599 Frankfurt am Main.</p>

<p><strong>Bei Anfahrt mit dem Auto</strong> sind Parkplätze am Mainufer vorhanden.</p>

<p><strong>Bei Anfahrt mit dem ÖPNV:</strong> Mit der Straßenbahn 15 in Richtung Offenbach Stadtgrenze bis zur Haltestelle “Bleiweißstraße” fahren. Von dort aus sind es noch ca. 10 Minuten Fußweg.</p>]]></content><author><name></name></author><category term="veranstaltung" /><summary type="html"><![CDATA[Der Vorstand berichtet über den aktuellen Stand aus Kinder- und Erwachsenenklinik, sowie die jüngsten Aktivitäten des Vereins. Dazu zählen ein Treffen mit dem Leiter der Kinderklinik, das letzte Treffen des Patientenbeirats und geplante Veranstaltungen.]]></summary></entry></feed>